\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{amsmath, amssymb, amsfonts, amsthm}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage{cancel}
\usepackage{enumitem}


\setlength{\parindent}{0pt}
\setcounter{section}{2}

\newcommand{\Zg}{\mathbb{Z}_{\geq 0}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\q}{/_\sim}
\newcommand{\ol}[1]{\overline{#1}}
\newcommand{\tx}[1]{\text{#1}}
\newcommand{\zdd}{\text{ zodanig dat }}
\newcommand{\geldt}{\text{ geldt }}
\newcommand{\Zij}{\text{Zij }}
\newcommand{\Laat}{\text{Laat }}
\newcommand{\een}{\text{één }}
\newcommand{\dan}{\text{ dan }}
\newcommand{\en}{\text{ en }}

\begin{document}

\begin{center}
    \Large \textbf{Wiskundige structuren}
\end{center}

\rule{\textwidth}{2pt}

\bigskip

\section*{Opgave 1}
\subsection*{a)}
Te bewijzen:
\[-(a+b) = (-a) + (-b)\]
\begin{proof}
    Allereerst moeten we bewijzen dat er slechts \een $x \in \Z \zdd y \in \Z \geldt x + y = 0$

    Neem $x + y_1 = 0 \en x + y_2 = 0$ dan:
    \begin{align*}
        y_1 & = y_1 + 0 \quad (0 \tx{ is het neutrale element})  \\
            & = y_1 + (x + y_2)                                  \\
            & = (y_1 + x) + y_2 \quad ( \Z \tx{ is associatief}) \\
            & = 0 + y_2                                          \\
            & = y_2
    \end{align*}
    Dit betekent dus dat elk element een unieke inverse heeft, en dus:
    \begin{align*}
        a + (-a) + b + (-b)              & = 0                                                          \\
        a + b + (-a) + (-b)              & = 0 \quad (\Z \tx{ is commutatief})                          \\
        (a + b) + (-a) + (-b)            & = 0                                                          \\
        (a + b) + -(a + b) + (-a) + (-b) & = -(a + b) \quad (-(a + b) \tx{ is de inverse van } (a + b)) \\
        0 + (-a) + (-b)                  & = -(a + b)                                                   \\
        (-a) + (-b)                      & = -(a + b)
    \end{align*}
    Hieruit volgt dus dat:
    \[-(a+b) = (-a) + (-b)\]
\end{proof}

\subsection*{b)}
Te bewijzen:
\[ -0 = 0 \]
\begin{proof}
    Uit opgave a hebben we bewezen dat elke element een unieke inverse heeft, en dus:
    \begin{align*}
        -0 & = -0 + 0  \quad (\Z \tx{ heeft $0$ als neutrale element}) \\
           & = 0 + (-0) \quad (\Z \tx{ is commutatief})                \\
           & = 0
    \end{align*}
\end{proof}

\subsection*{c)}
Te bewijzen:
\[(-ab) = (-a)b \]
\begin{proof}
    Veronderstel dat:
    \begin{align*}
        (-ab) - (-a)b & = 0                                                                                          \\
        b(-a + -(-a)) & = 0                                                                                          \\
        b(-a + a)     & = 0 \quad (\tx{De inverse van $a$ is $-a$ en de inverse van $-a$ is $a$, vanwege uniciteit}) \\
        b(0) = 0
    \end{align*}
\end{proof}


\subsection*{d)}



\section*{Opgave 12} MOET P(A) P(OMEGA)
\subsection*{d)}





\end{document}